import 'dart:math';

import 'package:casa_rural_1/sections/classification.dart';
import 'package:flutter/material.dart';
import 'package:google_fonts/google_fonts.dart';

class Home extends StatefulWidget {
  final String selection;
  const Home({Key? key, required this.selection}) : super(key: key  );

  @override
  State<Home> createState() => _HomeState();
}

class _HomeState extends State<Home> {
  bool mostrarPista1 = false;
  bool mostrarPista2 = false;
  int puntuacion = 0;
  String mensaje = "";
  TextEditingController _controllerPregunta = TextEditingController();
  TextEditingController _controllerOverlay = TextEditingController();

  Map<String,List<Map<String, dynamic>>> fases = {
    'A' : [
            {
              'pregunta': 'Pregunta 1',
              'texto': "¬øCu√°l es la capital de Australia?",
              'pistas': ["No es Sydney ni Melbourne.", "Su nombre comienza con 'C' y termina con 'a'."],
              'respuesta': "Camberra",
              'siguienteFase': "Nunca ha sido tocada,\nse guarda intacta.\nLa llaman pura,\ny no conoce hombre.",
              "respuestaFase": "26489918",

            },
            {
              'pregunta': 'Pregunta 2',
              'texto': "1, 2, 6, 24, 120, 720, 5040, ?",
              'pistas': ["Multiplicaci√≥n", "Factorial"],
              'respuesta': "40320",
              'siguienteFase': "Un espacio oscuro,\con muros que no respiran.\nA veces guarda secretos,\na veces solo rutina.\nSe abre al curioso,\ny calla cuando se cierra.",
              "respuestaFase": "61478100",
            },    
            {
              'pregunta': 'Pregunta 3',
              'texto': "¬øQu√© part√≠cula subat√≥mica es responsable de conferir masa a otras part√≠culas elementales, seg√∫n el Modelo Est√°ndar de la f√≠sica de part√≠culas?",
              'pistas': ["CERN", "Empieza por H"],
              'respuesta': "Higgs",
              'siguienteFase': "Un cuerpo de hierro,\nque despierta con fuego.\nGuarda brasas rojas,\nAlimenta la espera,\ny calla cuando se enfr√≠a.",
              "respuestaFase": "53080104",
            },    
            {
              'pregunta': 'Pregunta 4',
              'texto': "¬øCu√°l fue el √∫ltimo pa√≠s en unirse a la OTAN?",
              'pistas': ["Europeo", "S"],
              'respuesta': "",
              'siguienteFase': "Un refugio silencioso,\nque acoge sin preguntar.\nGuarda sue√±os y secretos,\ny a veces susurra descanso.\nSe abre cada noche,\ny calla con la ma√±ana.",
              "respuestaFase": "22559516",
            },    
            {
              'pregunta': 'Pregunta 5',
              'texto': "¬øCuantos d√≠as ha vivido la persona m√°s joven de este grupo?",
              'pistas': ["Pista 1", "Pista 2"],
              'respuesta': "9144",
              'siguienteFase': "",
              "respuestaFase": "74217812",
            },
            {
              'pregunta': 'Pregunta 6',
              'texto': "Calcular:‚à¨(xcos(y)+2y) dA\ndonde R es el rect√°ngulo: 0‚â§x‚â§2 , 0‚â§y‚â§ùúã/2",
              'pistas': ["Pista 1", "Pista 2"],
              'respuesta': "4+3pi",
              'siguienteFase': "",
              "respuestaFase": "94440471",
            },
            {
              'pregunta': 'Pregunta 7',
              'texto': "El aprendizaje continuo es la clave nvertir",
              'pistas': ["Pista 1", "Pista 2"],
              'respuesta': "",
              'siguienteFase': "",
              "respuestaFase": "35729852",
            },
    ],
    'B' : [
        {
          'pregunta': 'Pregunta 1',
          'texto': "Si me tumbas, soy todo. Si me cortas por la cintura, me quedo en nada. ¬øQu√© soy?",
          'pistas': [""],
          'respuesta': "8",
          'siguienteFase': "",
          "respuestaFase": "20540316",

        },
        {
          'pregunta': 'Pregunta 2',
          'texto': "Un hombre empuja su coche. Se detiene al llegar a un hotel y de pronto sabe que est√° arruinado. ¬øQu√© ha pasado?",
          'pistas': [""],
          'respuesta': "Monopoly",
          'siguienteFase': "",
          "respuestaFase": "35426264",
        }, 
        {
          'pregunta': 'Pregunta 3',
          'texto': "Si est√°s a 2,4 metros de una puerta y con cada movimiento avanzas la mitad de la distancia hasta la puerta. ¬øCu√°ntos movimientos necesitar√°s para llegar a la puerta?",
          'pistas': [""],
          'respuesta': "Nunca",
          'siguienteFase': "",
          "respuestaFase": "45159988",

        },
        {
          'pregunta': 'Pregunta 4',
          'texto': "Una pera cuesta 40 c√©ntimos, una banana 60 c√©ntimos y una ciruela 80 c√©ntimos. ¬øCu√°nto cuesta una manzana?",
          'pistas': [""],
          'respuesta': "60",
          'siguienteFase': "",
          "respuestaFase": "69390974",
        }, 
        {
          'pregunta': 'Pregunta 5',
          'texto': "¬øC√≥mo se llama la estaci√≥n de esqu√≠ a la que hemos ido a todos en Font Romeu? (dos palabras)",
          'pistas': [""],
          'respuesta': "Pyrinees 2000",
          'siguienteFase': "",
          "respuestaFase": "53217556",

        },
        {
          'pregunta': 'Pregunta 6',
          'texto': "¬øCu√°ndo se estren√≥ Interestellar?",
          'pistas': [""],
          'respuesta': "2014",
          'siguienteFase': "",
          "respuestaFase": "88128090",
        },
        {
          'pregunta': 'Pregunta 7',
          'texto': "",
          'pistas': [""],
          'respuesta': "",
          'siguienteFase': "",
          "respuestaFase": "78015938",
        },  
    ],
  };

  int faseActual = 0;
  bool mostrarOverlay=false;


  void comprobarRespuesta(){
    String respuestaUsuario = _controllerPregunta.text;
    String respuestaCorrecta = fases[widget.selection]![faseActual]['respuesta'];
    setState(() {
      if (respuestaUsuario.toLowerCase() == respuestaCorrecta.toLowerCase()) {
        mostrarOverlay=true;
      }
    });
  }

  void validarOverlay() {
    String respuestaOverlay = _controllerOverlay.text;
    String respuestaCorrectaOverlay = fases[widget.selection]![faseActual]['respuestaFase'];
    setState(() {
      if (respuestaOverlay.toLowerCase() == respuestaCorrectaOverlay.toLowerCase()) {
        faseActual++;
        mostrarOverlay = false;
        mostrarPista1 = false;
        mostrarPista2 = false;
        _controllerPregunta.clear();
        _controllerOverlay.clear();
        puntuacion += 10;
      } else {
        mensaje = "Respuesta incorrecta. Int√©ntalo de nuevo.";
        puntuacion--;
      }
    });

  }
  @override
  Widget build(BuildContext context) {

    return Stack(
      children: [
        Padding(
          padding: EdgeInsetsGeometry.all(35),
          child: Column(
            mainAxisAlignment: MainAxisAlignment.spaceAround,
            children: [
              Text(fases[widget.selection]![faseActual]['pregunta'], style: GoogleFonts.creepster(fontSize: 30, color: Colors.white)),
              Text(fases[widget.selection]![faseActual]['texto'], style: GoogleFonts.creepster(fontSize: 24, color: Colors.white),),
              mostrarPista1 
              ? Container(
                padding: EdgeInsets.all(10),
                color: Colors.transparent,
                child: Text(fases[widget.selection]![faseActual]['pistas'][0], style: GoogleFonts.creepster(fontSize: 20, color: Colors.white,)),
              )
              : InkWell(
                onTap: () {
                  setState(() {
                    mostrarPista1 = true;
                    puntuacion--;
                  });
                },
                child: Icon(Icons.task_alt, size: 40, color: Colors.white,),
              ),
              mostrarPista2 ? Container(
                padding: EdgeInsets.all(10),
                color: Colors.transparent,
                child: Text(fases[widget.selection]![faseActual]['pistas'][1], style: GoogleFonts.creepster(fontSize: 20, color: Colors.white),),
              )
              : InkWell(
                onTap: () {
                  setState(() {
                    mostrarPista2 = true;
                    puntuacion--;
                  });
                },
                child: Icon(Icons.task_alt, size: 40, color: Colors.white,),
              ),
              TextField(
                style: TextStyle(color: Colors.white),
                controller: _controllerPregunta,
                decoration: InputDecoration(
                  border: OutlineInputBorder(),
                  labelText: 'Respuesta',
                  labelStyle: TextStyle(color: Colors.white),
                  enabledBorder: OutlineInputBorder(
                    borderSide: BorderSide(color: Colors.white),
                  ),
                  focusedBorder: OutlineInputBorder(
                    borderSide: BorderSide(color: Colors.white),
                  )
                ),
                onSubmitted: (value) => comprobarRespuesta(),
              ),
              Text("Puntuaci√≥n: $puntuacion", style: GoogleFonts.creepster(fontSize: 25, color: Colors.white),),
            ],
          ),
        ),
        Stack(
          children: [
            Align(
              alignment: Alignment.center,
              child: SizedBox(
                width: 350,
                height: 600,
                child: Container(
                  decoration: BoxDecoration(
                    color: Colors.blue,
                    borderRadius: BorderRadius.circular(20),
                  ),  
                ),
              ),
            )
          ],
        ),
        if(mostrarOverlay) 
          Container(
            child: Center(
              child: Card(
                margin: const EdgeInsets.all(30),
                child: Padding(
                  padding: const EdgeInsets.all(20),
                  child: Column(
                    mainAxisSize: MainAxisSize.max,
                    crossAxisAlignment: CrossAxisAlignment.center,
                    mainAxisAlignment: MainAxisAlignment.center,
                    
                    children: [
                      Text(fases[widget.selection]![faseActual]['siguienteFase'], style: GoogleFonts.montserrat(fontSize: 20),),
                      const SizedBox(height: 100,),
                      TextField(
                        controller: _controllerOverlay,
                        decoration: const InputDecoration(
                          border: OutlineInputBorder(),
                          hintText: "Introduce tu respuesta",
                        ),
                      ),
                      const SizedBox(height: 60,),
                      ElevatedButton(onPressed: validarOverlay, child: Text("Validar")),
                    ],
                  ),),
              ),
            ),
          ),
      ],
    );
  }
}